鄧炳強稱修訂傳媒定義為協助採訪 穿黃背心者或搶犯

警方早前修訂《警察通例》下「傳媒代表」的定義，只持有記協和攝影記協所發出的會員證，不再符合警方的「傳媒代表」定義。

警務處處長鄧炳強接受《中新社》訪問說，警方本身非常尊重傳媒採訪權，所有的媒體包括一些網媒，又或者任何人都可以做記者，在公眾地方隨時可以採訪，但去到一些比較危險的情況，警方一定要確保行動不會受影響，例如當警方作出拘捕時，都見到很多穿黃背心的人走過來，部分人甚至可能會搶犯人，或者對警員構成危險。

鄧炳強說，在這種情況下，警方必須要劃封鎖線，於是警方就採納政府新聞處制度下登記的傳媒，認為這是公平和有透明度的制度，令某些情況下，警方可以便利一些真正從事採訪，相信不會影響警方的人近距離工作，強調整件事的目的是希望可以進一步協助記者採訪。

中新社咩媒體嚟
聽都未聽過

中國新聞社（英語：China News Service）簡稱中新社，是中華人民共和國的一家國家通訊社。其自身定位為「以對外報導為主要新聞業務的國家級通訊社，是以台港澳同胞、海外華僑華人和與之有聯繫的外國人為主要服務對象的國際性通訊社」[1]。是中共中央統一戰線工作部直屬事業單位[2]。

證據呢騙你老母

真理部2020

原來 PKT 仲未撚死架 ?

警察通例管市民 override基本法

你成日都認錯人架啦，唔出奇... 唔係點會打埋自己臥底

次次做親衰野都話係為你好

警察通例關警察以外嘅人春事?內部指引自己唔遵守但外人要遵守?

同中共一樣,自己唔洗遵守規則,但人地要遵守惡法,之後話人犯法

例如當警方作出拘捕時，都見到很多穿黃背心的人走過來，部分人甚至可能會搶犯人，或者對警員構成危險。

思覺失調？

市民稱修訂警察定義為協助執法 不配戴委任證者或冒警

呀豬呀狗都話記者 含7啦